【0517 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

大

50

Pakipaki

大大大大大大

好有動感

袁國勇團隊實驗顯示戴口罩有助減病毒非接觸傳播
17.05.2020 15:34

港大微生物學系講座教授袁國勇團隊，以倉鼠做實驗，顯示口罩對減低非接觸傳播有重要效用。團隊將帶有一批新型冠狀病毒的倉鼠，與另一批無病毒的倉鼠放在不同的籠內，以風扇製造氣流，令空氣由有病毒的倉鼠吹向無病毒的倉鼠。首個設置下，兩批倉鼠無口罩阻隔；另一個設置，有病毒倉鼠的籠有口罩，模擬有病的人戴口罩；最後一個設置是無病毒倉鼠的籠有口罩，模擬無病的人戴口罩。結果顯示，中間無阻隔的設置下，三分之二的倉鼠都在7日後感染病毒，而有口罩阻隔的設置下，分別只有六分之一和三分之一的倉鼠受感染。

袁國勇指，以往無科學證據証明，戴口罩有效減少病毒傳播，今次實驗反映全民帶口罩非常重要，即使戴口罩的方式未必完全正確，亦可以有效減少非接觸傳播，保護整個整個社會，指即使夏天天氣炎熱，亦應該堅持戴上口罩。

lm

俄羅斯單日新增9700多人確診
17.05.2020 16:28

俄羅斯新增新型冠狀病毒個案繼續處於高水平，單日新增9709宗個案，較前一日回升，至今全國病例累計突破28萬宗，死亡人數超過2600人。

日本多地遊樂設施重開 政府警告鬆懈或致疫情重臨
17.05.2020 16:12

日本39個縣在解除緊急事態宣言後，多地的遊樂設施重開，人流增加。其中在三重縣，有主題公園重新迎接客人。東京都和大阪府等多個都道府縣未解除緊急事態，但解除呼籲不要外出的限制，不少居民外出到公園散步和跑步。

日本經濟再生大臣西村康稔指，全國範圍都出現鬆懈，外出人流正在增加，仍未解除緊急事態的東京都、大阪府和札幌市鬧市人流增加一、兩成，警告可能會導致疫情再次大規模流行。

新加坡多682人確診感染新冠病毒
17.05.2020 15:28

新加坡過去一日，多682人確診感新型冠狀病毒，除了4人是公民或永久居民外，其餘大多數是住在宿舍的外勞，累計病例增至超過2.8萬宗。

今日帶口罩真心想死

首爾夜店群組確診人數增至168人
17.05.2020 14:56

南韓昨日多13宗新型冠狀病毒確診病例，是單日新增病例連續兩日低於20宗。南韓中央防疫對策本部說，截至中午，首爾梨泰院夜店群組確診人數為168人，較前一天增加2宗，當中89人曾到訪夜店，其餘79人是親友及同事等密切接觸者。

南韓總理丁世均指，首爾夜店相關病例增速放緩值得萬幸，全國各地學校將照計劃分批復學復課，需準備高考的高三學生，會最先在星期三重返學校上課。外界預計其他年級在本月27日分批復課。

3單

01 中

日日都熱到就暈咁

印度多近5000人確診 創單日新高
17.05.2020 13:56

印度過去一日新增近5000宗新型冠狀病毒確診病例，創單日新高，累計個案突破9萬宗，在亞洲僅次於伊朗，全球排第十一。另外過去一日再有2800多人死亡，累計超過3萬人不治。印度總理莫迪表示，感謝美國總統特朗普向印度捐贈呼吸機。

3new case+1 海外確診

美國過去一日新增逾2.5萬人確診
17.05.2020 13:18

美國多個州陸續恢復經濟活動，令到新型冠狀病毒疫情反覆，根據約翰霍普金斯大學的統計，全美過去一日新增2.5萬宗病例，再多1200人死亡，累計超過146萬人確診，8.8萬人死亡。疫情最嚴重的紐約州，州長科莫批准賽馬活動在6月1日重開，但要閉門進行。科莫說，紐約州過去6日死亡數字都少於200人，新增個案數目亦保持穩定，他說重啟經濟活動會為疫情帶來風險，提醒民眾不能掉以輕心，要繼續做好保持社交距離、戴口罩及保持雙手乾淨等措施。

正停靠關島的美軍羅斯福號航空母艦，至今有13船員的病毒檢測結果「由陰轉陽」。根據美軍上月的公布，羅斯福號上近5000名船員，有超過1000人確診，被送上岸進行隔離，但部分人在病毒檢測呈陰性後，返回船上檢驗「復陽」，未知是在船上再被感染抑或體內病毒未清。

我想去買個布口罩

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1052宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1053宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0505 一共做咗168,291次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0516 1600 確診個案：1037 → 1052 (+15)

半年前探親

印度減少人口計劃？

君君好似精神左

內地3月來出口逾1300億防疫物資以美歐日為主
17.05.2020 12:16

海關總署指，由3月1日至昨日共出口1344億元人民幣防疫物資，包括509億個口罩、2.16億件防護服；8100多萬副護目鏡；1.62億份病毒檢測試劑盒等，當中美國、德國、日本、法國、意大利為主要出口國，佔總數94％。4月以來出口防疫物資亦呈明顯增長態勢。

海關指，中國防疫物資的出口，為國際社會共同抗擊疫情提供支持和保障，體現負責任大國的擔當。

又係巴基躝癱黑皮豬

君君 今日件衫未見過

痴漢

鍾南山指內地第二波疫情危機越來越大
17.05.2020 07:30

國家衛健委高級別專家組組長鍾南山，接受美國有線新聞網訪問時表示，中國當局不應對目前內地新型冠狀病毒疫情自滿，因為大部分國民仍缺乏免疫力，第二波疫情危機越來越大，認為正面臨著巨大挑戰，不比外國好。鍾南山又提及，他帶領專家組在1月18日到武漢調查時，收到許多醫生和學生指情況比官方公布的嚴重，他亦對武漢當時超過10天仍只得41宗個案，抱有懷疑，認為地方政府當時不願意說真話，要求對方要給予真實數字，結果武漢兩天後公布累計增至近200宗病例。鍾南山指，內地政府汲取17年前沙士的教訓，認為自1月23日起公布的數據都正確。

鍾南山對美國的感染和死亡人數感到驚訝，認為美國及部分歐洲國家，錯誤覺得新型冠狀病毒類似於流感，在疫情初期未有認真應對。他又說，曾多次向武漢實驗室查問有否洩漏病毒，對方形容說法荒謬，不認同美方指控。

有一單英國確診左既CASE

1055 10歲女 冇病徵
1056 呀媽 39歲 0515有咳
3月去巴基住 個到有間屋
多哈返黎

支那係從未停過爆
講咩第二波....

武肺民間資訊

講真，韓仔控制疫情能力真係好撚高

梨泰園已經好快就控制晒

個確診數根本冇人當佢係一回事

驗個基數大咁多

何醫生今日好精神

男 29歲 英國確診
5月10 去左英國急症室
13號 仲係唔舒服 個邊踢佢返屋企休息
又覺得自己好返
cx252 返香港
入威記

呈報12宗

真心好勁，個人認為佢係世界第一

話晒佢哋驗得多 淨係十五分鐘比你揸車排隊去驗已經贏左啦
驗得多隔離得多

有本地

抗疫決心好大，同香港冇得比

我都係呀⋯日日睇住HK mask 幾時開賣⋯
日日用一至兩隻口罩，覺得好對唔住地球

HA：過去24小時有12宗呈報個案
41人仍留院
2人出院

屯門醫院今日出過事故

霞b今日個頭幾靚

琴日做左愛

何醫生轉咗髮型定我錯覺？

好似無

我應該去莎莎買

屯醫火警鐘誤鳴

放咗啲頭髮落嚟

佢唔怕出黎確診個數大，最緊要捉哂入院先
其他國家好似死禁爛禁又爆哂煲

群組懷疑人仕唔主動去驗驗萬幾蚊港紙

佢把聲搞野果陣應該

Cls

我真係要讚下佢哋

應該係轉咗

你睇新加坡班外勞，完全唔當係人

莎莎都好幫襯嘅???????

依度好多痴漢

屯門好似出過好多次事

今次真係世界第一

作為武漢市長的周先旺在周一（1月27日）下午，接受了中國中央電視台新聞頻道的採訪。在這段以直播形式進行的訪問中，周先旺對信息披露不及時的問題公開回應。

他表示，因為此次新型冠狀病毒肺炎是傳染病，根據中國的《傳染病防治法》，必須「依法披露」。

「作為地方政府，我獲得信息、授權之後才能披露，這一點在當時很多不理解，」周先旺說。

「後來，特別是1月20日國務院召開常務會議……要求屬地負責，在這之後，我們的工作就主動多了，」他說道。

他在大約半小時的採訪中還表示，「最後說要問責，說人民群眾有意見，我們革職以謝天下，只要把疫情處理好。」

周先旺的講話是外界指責武漢當局在疫情爆發初期存在瞞報行為後，首度有政府官員承認問題存在。但顯而易見的是，他認為武漢政府不該，或至少不應獨立承擔該責任。

值得注意的是，周先旺言論的後半部分，即「屬地負責後，工作就主動多了」的內容，在官方媒體再次報道時被刪減。

想地方政府食死貓，冇咁易

呢次真係⋯
台灣係一開始源頭撳得快
佢哋真係爆完極速回落⋯

3確診 all pakistan

#1054
M79 HKer 冇病徵
半年前去pkstan探親
冇記得有病徵／確診人仕接觸
0516 QR818

#1055 #1056兩母女
#1055 F10 冇病徵
0306同老母 阿哥 嫲嫲去pkstan 當地有間屋
冇有病徵／確診人仕接觸
0516 QR818

#1056 F39
0306同老母 阿哥 嫲嫲去pkstan 當地有間屋
0515 輕微咳嗽 冇發燒
0517 咳／頭痛多咗

UK確診
F29 201905 英國居住
新年返過香港
0501 喉嚨痛
0510 英國醫院急症室 sample
0513 英國醫院急症室 叫佢返去休息
0514 confirmed
0517 CX252
冇有病徵／確診人仕接觸

同埋台灣

冇地方有咁多現貨...
你有冇提議？？？

唔奶共 話封關就封關

本港新增3宗輸入確診個案 患者均由巴基斯坦回港
2020-05-17 HKT 16:32

RTHK

台灣係prevention，泡仔係correction
真心勁到癲

印度包機拎左口水就車去火炭隔離

自由的空氣特別清新

今日終南山講鄰國有二次爆發危機...
似乎真係放風出撚晒事

屌 巴基躝癱

講得出黎即係已經爆撚到冚家富貴

下 印度依家都爆得勁喎

爆到暪唔到了

佢仲要屌武漢一月果陣隱瞞

好似無中童⋯
我面細，用中童嘅

佢個SIZE唔大，我老婆面細都岩用
佢條帶可以ADJUST
紫色幾靚

痴撚線

就黎要配呼吸機出街
Mij都開始覺得焗

moto

又係啲外遊撚 仲要係南亞 屌
阻住地球轉

台灣真心，係截源截得快⋯
台灣人都係唔夠韓仔同香港人嚟⋯
佢哋係真心信政府，唔怕

超雄哥 求下你叫你班靚唔好過黎香港住

今日出街好多人帶政府個口罩
真係似底褲

算唔算本地確珍?

咁起碼佢哋個政府信得過
好過香港人冇政府要自救

蘋果動成日整心心俾君君

英國個個係英國確診左再返黎 所以計落英國

入uk數
不過霸你1張床

投岩政府已經夠了
唔洗識抗疫

問幾廿條問題，然後話第三

蘋果記者巴打鏡頭唔好zoom in啦好嗎

巴基個幾個當?

唔當 全部輸入

巴基個幾個返左黎先驗到有野

好彩

係呀...咁香港人係咩呀？

大家慢慢J

開到口即係邊止個幾單

等於吉林真係得十幾單 又使鬼封城

睇住人地出晒措施後抄功課

又 J。

似大口版鄭若驊

佢地係返到來係一直keep住隔離架可?

入晒壯陽村

維尼離開北京好耐，其實北京係咪都爆緊？

出咗事先出聲

隔夠28日先比佢地出來

全世界都爆緊，你覺得呢

射膊⋯

火警響係停負壓抽風系統

圖呢

根本要原機掉返去巴基

全外遊?😡😡😡😡😡

咁老J唔落

清水健VS君君

我去望下先⋯
HK mask 唔夠銀髮爭⋯

咩呀，諗緊點搞鳩香港人

兩會有人擬提案討論23條立法 何柱國指有些事必須做
2020-05-17 HKT 16:36

全國政協常委何柱國在一個電視節目表示，有人計劃在全國兩會期間提案，討論在現屆特區政府任期内處理《基本法》第23條立法。

何柱國說，有些事必須做，與局勢平穩與否無關，他舉例指出，每一個學期都要參加學校考試，即使病了也需要考試，不能在某一年不考試。

何柱國認為，23條立法只是針對某部分人，如果不是從事間諜、預備顛覆國家，就不用擔心，即使在美國，外國勢力、外國政黨及外國人也不能捐錢給本地政黨。

老母同個女分明係去避難

小心南亞仔入嚟問候你

捉蟲入米缸

本港增3宗輸入病例 患者全部來自巴基斯坦
17.05.2020 16:48

本港新增3宗新型冠狀病毒的輸入個案，累計確診病例增至1055宗。患者包括一對10歲及39歲的母女，同1名79歲男子，3人昨日由巴基斯坦，乘卡塔爾航空QR818班機，經多哈返港，入住駿洋邨檢疫中心檢測，其後轉送醫院。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，男患者半年前曾往巴基斯坦探親，他不記得自己有接觸過確診者，亦一直都無病徵。至於確診的母女，3月初與其餘兩名家人到巴基斯坦居住，其中媽媽曾經在前日輕微咳嗽，無發燒，今日咳和頭痛的徵狀轉趨嚴重。

另外，本港錄得一宗海外個案，29歲男患者從英國返港，星期一曾於當地醫療機構留下樣本檢測，星期三再去急症室求醫，翌日收到確診報告，但醫護叫他在家休息。他無發燒，今日乘國泰航空CX252班機返港，直接轉送醫院

個個都似鄭若驊

中共驚與美國斷交！

我行街市見勁多⋯然後好撚驚⋯
一見到底褲mask 就避

2月都覺得香港會好大獲
呀點知帶好口罩又幾安全

又手足論？

因為香港人自救

咁係香港人叻

望落去比想像中貼面，但感覺好焗

except廢老

佢哋1月無投錯票囉⋯
如果Korea fish 做總統，啲口罩分分鐘去曬中共
仲有得話Taiwan can help 咩？

呢張圖幾耐？

屌 確診咗仲搭飛機返嚟成機人多得佢唔少

「吸引」啲人交返個樽

6層呀痴線
包tee分分鐘仲舒服

你啱

其實陳雲黨癲撚過廢老，廢老年頭果陣識驚
陳雲仲屌緊人帶口罩

吸引人交返個樽
交樽有錢收好未

仲要返黎霸張床

除左口罩屌唔落

兩年前

好心佢洗少少錢人DESIGN下個款

君君落區就「吸引」到！

梨木樹收左大約1300樽

回收率都算係咁

除奶罩

叫啲老人家由梨木樹搭車去戴麟趾交樽傻架咩
卓明樓同戴麟趾嗰種距離先合理

首都都阻唔到

確診左都上到機
即係架飛機同機場同asiaworldexpo同搭過邊架車都唔使要

其實佢好心整個回收站啦屌

死撚左佢啦仆街。

高溫燒毒

上門派點解唔上門收埋其實

當日個區議員已經屌晒鬼

又問廢話 鼓唔鼓勵啲海外確診左嘅人返黎

正常人唔會理解政府諗既野

跟得唔足，咩情況既人要自己比100蚊gogovan 速遞個深喉樣本 ?
唔係去晒亞博留咩之前 ?

白撚痴做法

30幾度，辛苦郵差叔叔

邊間

梨木樹個班？

梨木樹個班
之前有上門派過樽

講緊梨木樹

聽唔到

何婉霞醫生日日出黎戴住個口罩真係令人充滿幻想

兩登共識

派200萬個口罩，仲要掛號

醫生來講，何醫生都算係咁啦

我聽何栢良同埋袁國勇講嫁咋
佢哋話可以除罩先除

英國狗

係wo，個樣本要朝早起身第一篤痰，冇得即時取樣
但點解亞博又得 ? 方法唔同 ?

全球得返零星我咪除囉
又唔係冇口罩

亻言報

就算可以除，我坐車都一定會帶
班廢老平時唔咳，上車先勁咳

信報

點解可以咁低質

根據我日日上兒登嘅經驗，呢啲post 南亞仔好少出現
啲黃店，手足分化post 會成日見到佢

我以為01

[推上國際- 終極黑警殘害記者整合版] 我無忘記10/5黑警點樣殘害記者

黑警殘害記者 612 721 831 101 1111 油麻地人踩人 性侵男/女手足 中大 理大
呢個禮拜仲要出埋奶狗報告 我地唔可以放棄 比國際知道黑警有幾撚閪
上個禮拜既事我無忘記 唔可以麻木 如果大家做Twitter任務岩用以下文宣
歡迎你地大大力咁樣推比國際知道

開記者會就閂電話啦

呢D時候仲玩分化既仲係唔係自己人？

經 濟 不 景 氣 下 ， 近 年 本 港 不 少 醫 科 畢 業 生 都 急 於 尋 求 出 路 。 但 一 名 年 僅 廿 八 歲 ， 初 出 茅 廬 的 急 症 室 女 醫 生 何 婉 霞 （ Sara ） ， 卻 為 了 一 張 宣 傳 海 報 ， 甘 願 於 今 年 六 月 跑 到 內 戰 連 連 的 南 蘇 丹 當 起 「 無 國 界 醫 生 」 長 達 五 個 月 ， 拯 救 飽 受 戰 火 煎 熬 的 平 民 百 姓 。 此 行 她 不 但 救 活 別 人 ， 亦 開 拓 了 自 己 眼 界 。

唔似嘅

我呢區廢老都係呢排先開始唔戴啫
之前都有戴嘅

原來佢40歲
呢D年紀....

成日見到人唔帶都驚一驚

我想話係咪缺口罩到咁咧？

前排先遇到過
啪卡過左司機位即除罩

根本對廢老戴口罩只係社會壓力

2018

大家都唔想蝕比政府

廢老覺得自己唔死都大半世
中左招都冇所謂

5點就完

睇完法國嗰隻，我好想問香港買唔買到

咁少？

炒價都想買

都係少

瘦左

1人危殆 #595
3人嚴重 #338 461 713

負壓病床 1219張 使用率36%
隔離/負壓病房 659間 使用率52%

根本要召喚神獸

厹又話會擺酒精搓手
到而家都未見過

張竹君：梨木樹邨確診個案暫收回1千個深喉樣本檢測全為陰性
17.05.2020 17:00

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，因應梨木樹邨的新型冠狀病毒確診個案，已向梨木樹邨第5座住戶、荃灣卓明樓住戶、街市街10號一帶檔口，以及確診女童曾到過的補習社等，派出約3000個深喉唾液樣本收集瓶，目前已收回約1000個，結果全部都是陰性，暫時對個案源頭仍然未有頭緒。被問及限聚令是否能放寬時，張竹君只表示，政府會作多方面考慮，包括疫情發展，但未有交代是否會再放寬。

政府派往印度接載滯留港人的包機將會在明日抵港，張竹君指，安排大致和早前其他地方回港的包機相若，會安排包機乘客入住檢疫中心隔離14日。

到時係Taiwan need help

佢係哋要搞啲嘢登記呀乜乜剩剩呀

46歲 既溫柔

二代都早婚既話做人呀婆啦

無咁灑脫

單純on9

抵撚死啦䗌𧊀蚾

醫管局：隔離病房警鐘鳴後停負壓系統顧及安全
17.05.2020 17:14

屯門醫院一個隔離病房，早上7時許火警鐘誤鳴，冷氣和負壓系統按相關設定停止運作，消防到場證實無發生火警；經機電署檢查後，系統在1個多小時後回復正常。醫管局總行政經理何婉霞解釋指，按消防處規定，火警鐘響起後，系統會自動停止負壓抽氣，以免萬一出現火警，濃煙會被抽到其他地方，做法是顧及火警時的安全問題。

另外，何婉霞說，醫管局會按疫情發展，平衡感染控制風險、公立醫院服務承載能力，以及醫護人手安排等，決定恢復非緊急服務的速度。她表示，公立醫院首階段會恢復診斷服務，之後是門診和日間服務，最後是預約手術。她重申，當局預料市民要與病毒共存一段時間，因此面對新常態，要有兩手準備。

我睇情況

啱呀⋯口罩我大把

好撚出色嫁佢玩分化⋯

袁國勇：未找出最新本地感染源頭前不宜放寬限聚令
17.05.2020 17:16

港大微生物學系講座教授袁國勇團隊，以倉鼠做實驗，顯示口罩對減低非接觸傳播有重要效用。實驗將一批帶新型冠狀病毒的倉鼠，同另一批無病毒的倉鼠放在不同的籠內，以風扇製造氣流，將空氣由有病毒的倉鼠吹向無病毒的倉鼠。實驗分3組進行，其中一組沒有外科口罩阻隔，三分之二的倉鼠7日後受感染，其餘兩組實驗，模擬染病及沒染病的都戴口罩，分別得六分之一及三分之一倉鼠受感染。

袁國勇表示，今年1月深圳醫院一個曾前往武漢的6人家庭群組有5人染病，當中較年幼的女兒在武漢期間，全程戴口罩，最後無染病，今次的實驗模式，正提供有力證據證明口罩有效。至於放寬至不多於8人的限聚令，在本周四屆滿，袁國勇認為，在未做足每日7500人的病毒篩檢及找出梨木樹邨群組的感染源頭前，都不宜放寬限聚令及關口限制措施。

佢玩分化好高招嫁⋯
Blocked

抗疫候群症：
1. 驚人多
2. 驚人無戴口罩

下個月都有得拎喇

我好少追佢D野
一見到分化野就SKIP

係呀

究竟有幾多人search 過

然後嗌極都無人幫⋯

三單都包機？

我咩都睇下

五毛黎架
成日唱淡風話黃圈收皮

真係好大奶

佢結咗婚未?

叫記者聽日問佢

豈止兩登共識 香港流行性幻想對象 何婉霞醫生

巴基斯坦嗰啲算，唔知自己有
英國黎嘅呢隻畜生，知道有仲番
我真係祝佢早死早着

直覺留院人數應該冇乜空間再跌 剩返嗰啲唔係新症就係住兩個月都出唔到院嗰啲

有幾個住成兩個月出唔到院但又唔嚴重 唔知啲肺炎毒清唔到定有其他病

今日又無本地個案
可以繼續出街聚餐

一係長期清唔到
一係五勞七傷 (尤其危殆咗好耐果幾個) 要漫長復康

但好似好多人同佢都frd底
2000幾個正皮

好撚多fan屎

today??

唔知印度包機有冇人中

成300人
仲要坐得好密

兩點！

0518 零確診

唔通卓明果幾件真係個別CASE??

其實個感染源頭冇病癥又唔肯驗 最後都係不了了之 限聚令又有得永續

我支持延長限聚令到2030年

今日先講嚟緊限聚令維持不變嘅原因就係未搵到個源頭

識人住緊卓明樓走甩左唔肯去驗
而家出面無人知
佢照樣日日翻工公司話唔好搞大佢

梨木樹驗晒未？

應該大把住卓明樓梨木樹嘅港豬心諗 如果我去驗又唔好彩係源頭 累到成間公司同事要隔離 到時我跳落海水洗都唔清

係台灣一早死刑咗

好人好姐點會覺得自己係源頭

期望K店星期五後俾番人唱k

係咪源頭其實由張竹君定奪

晏晝陳肇始會開記招講599F 599G

會唔會講599C 我想睇幾時又有機會wfh

599C百份百會延長

陳肇始三點見記者

幾日先得一單半單輸入個案 點wfm

都係廢話

辛苦記者朋友去聽陳姑娘廢噏

延長到7/7

老老寶寶 我反而想7/6開 跟住6月尾7月頭又有機會有得停課 學生又可以唔洗考試

限聚但又開學
WELL

0519 零確診
但3PM有陳姑娘記招

其實都係有藉口唔批遊行，點解唔一野延到2046

【LIVE】陳肇始三點見記者

屌你老味臭又冇確診 好想wfh呀仆街

梨木樹邨一名66歲女子確診感染新型肺炎，其丈夫及五歲孫女六先後確診。消息指，66歲嫲嫲情況轉差，今晨需轉入深切治療部接受治療。

嫲嫲平時比較多坐小巴去荃灣，去街市買餸菜，或者上門照顧孫女。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君早前指，已向梨木樹邨第5座住戶、荃灣卓明樓住戶、街市街10號一帶檔口，以及確診女童曾到過的補習社等，派出約3000個深喉唾液樣本收集瓶。張竹君指，目前已收回約1000個，結果全部都是陰性，暫時對個案源頭仍然未有頭緒。

唔戴罩落街都唔知傳左比幾多人

96歲個阿婆又入返醫院...

0520 零確診
冇記招

0520 零確診

又0？所以梨木樹嗰家人係咩事？

源頭不明 無事無事

無事兒 可控可防

源頭不明一律當係大陸傳染
無死錯人

吽出嚟

0521 有確診
消息指，本港今日新增至少一宗新型冠狀病毒確診個案，新增患者是一名巴基斯坦返港女子，在檢疫中心接受深喉唾液病毒檢測呈陽性反應，送往屯門醫院。

又係躝癱